<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>обзор on //asarapulov.ru</title>
        <link>https://asarapulov.ru/tags/%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80/</link>
        <description>Recent content in обзор on //asarapulov.ru</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ru-ru</language>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://asarapulov.ru/tags/%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Как я использую Eagle для дизайнеров</title>
        <link>https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/</guid>
        <description>&lt;img src="https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/index.png" alt="Featured image of post Как я использую Eagle для дизайнеров" /&gt;&lt;p&gt;Eagle - первоклассная программа для дизайнеров, которая позволяет прокачивать насмотренность - чувство, которое расширяет креативное воображение и вдохновляет на создание удивительных произведений искусства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/Pastedimage20230724120354.png&#34;
	width=&#34;2384&#34;
	height=&#34;1576&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Главное окно Eagle&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;151&#34;
		data-flex-basis=&#34;363px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более десяти лет проработав бок о бок со сферой веб-дизайна, недавно я и сам, наконец, прошёл обучение и получил сертификат UI-дизайнера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И тем не менее, первым вопросом, который у меня повявился еще до скачивания Eagle был такой:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Можно ли использовать Eagle не только как дизайнер?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второй вопрос был более приземленный: &lt;strong&gt;как пополнять коллекцию Eagle с телефона?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Скачать Eagle можно отсюда: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ru.eagle.cool/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://ru.eagle.cool/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;eagle-не-для-дизайнеров&#34;&gt;Eagle не для дизайнеров&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;О том, как Eagle помогает работать всем, кому для творчества нужно накапливать &lt;em&gt;assets&lt;/em&gt; или ресурсы, я слышал не раз. Обзоры Eagle, которые я читал или просматривал - все они о том, что изображения, видео, аудио и даже ссылки (всего около сотни форматов файлов) можно удобно каталогизировать - с тем усердием, которое вас устраивает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, речь в этих обзорах идёт о облегчении работы дизайнеров, художников, видеопродюсеров. Но что, если направить в Eagle другие ресурсы? Например, мой исторический архив: снимки людей, исторические карты, старинные фотографии и некоторые другие типы документов, о которых я напишу чуть ниже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня была бесплатная 30-дневная версия и я рискнул истратить часть дней именно на эту работу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/Pastedimage20230724123904.png&#34;
	width=&#34;1824&#34;
	height=&#34;1824&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Из 30 дней осталось 24&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;100&#34;
		data-flex-basis=&#34;240px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я веду &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://n-ber.ru/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;блог о старинном селе Николо-Берёзовка&lt;/a&gt;, почти пятивековой возраст которого позволил ему “повидать” некоторых исторических личностей и “поучаствовать” во многих исторических событиях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ресурсы для этого блога - фотографии, карты, схемы, открытки, буклеты в PDF, были незамедлительно отправлены в Eagle, сразу после того, как я завел новую библиотеку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/Pastedimage20230724120109.png&#34;
	width=&#34;2296&#34;
	height=&#34;1488&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Создаем “гнездо орла“&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;154&#34;
		data-flex-basis=&#34;370px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Важно понимать, что библиотека Eagle - является внутренним хранилищем программы - папкой, в которой будет хранится вся информация, в том числе, ваши ресурсы.
К примеру, если отправить фотографию в Eagle, то хранить ее где-то еще дополнительно не нужно.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я рекомендую содавать библиотеку Eagle в облачном сервисе: в России лучше всего подойдет Яндекс Диск. Mail Облако тоже прекрасно, но его лимиты по скорости могут вас разочаровать.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;папки-в-eagle&#34;&gt;Папки в Eagle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Первым делом я целиком перетягиваю папку с названием “Николо-Берёзовка” прямо из Finder в Eagle. Копируются не только все файлы, но и все вложенные папки с сохранением структуры. Разумеется, всё это можно было сделать вручную.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/WeACdrzO11.gif&#34;
	width=&#34;860&#34;
	height=&#34;534&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;GIF: как я скопировал папки из Finder в Eagle&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;161&#34;
		data-flex-basis=&#34;386px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним движением я скопировал свой архив в Eagle. Осталось “раздать” каждой папке по своему цвету или даже назначить собственный значок.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;теги-в-eagle&#34;&gt;Теги в Eagle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Теги в Eagle помогли решить проблему каталогизирования изображений и ресурсов. Они делают вашу библиотеку более структурированной и упорядоченной. Вы можете легко создавать, редактировать, удалять и управлять тегами с помощью Eagle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому далее стоит заняться тегами. И здесь можно дать волю фантазии: в Eagle можно создать группы тегов, внутри которых будут теги, объединенные по смыслу.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я не раз переписывал и переделывал теги своих ресурсов, но вот какой совет я могу дать: открывайте раздел “Без тегов” и начинайте обрабатывать свои ресурсы по-порядку, в том числе, добавляя сразу несколько тегов через запятую - все они автоматически обработаются Eagle.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/Pastedimage20230724125223.png&#34;
	width=&#34;1230&#34;
	height=&#34;504&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Работа с тегами в одном поле ввода - один из множества приёмов использования Eagle&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;244&#34;
		data-flex-basis=&#34;585px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, можно выделить сразу несколько файлов и назначить им одни и те же теги, а также комментарии, ссылки и даже рейтинг из звезд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/9Ii99mVANc.gif&#34;
	width=&#34;583&#34;
	height=&#34;499&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;GIF: работа с несколькими файлами&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;116&#34;
		data-flex-basis=&#34;280px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Расскажу небольшую хитрость: работа с историческими материалами преполагает интервью с очервидцами, поэтому я записал несколько спонтанных воспоминаний с помощью моих Apple Watch и программы Just Press Record. Полученные аудифайлы я просто скинул в Eagle и присвоил им соответствующий тег.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда придет время, я расшифрую свои аудиофайлы и также размещу тексты в Eagle с нужным мне тегом (очень хотелось бы сохранять и просматривать в Eagle файлы с разметкой Markdown)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;eagle-для-дизайнеров&#34;&gt;Eagle для дизайнеров&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eagle и его широкие возможности помогают мне создавать группы ресурсов, при помощи которых я готовлю новые статьи и заметки по истории своей малой родины. Но что насчет дизайна?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;импорт-в-eagle&#34;&gt;Импорт в Eagle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Дизайн - это то, в чем Eagle раскрывается на 100%. А раз уж я являюсь UI-дизайнером, то я должен рассказать и об этой стороне. Вот как я действовал сначала:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Установил &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.eagle.cool/extensions&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;официальное расширение Eagle для своего браузера&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отправился на Behance, Dribble, Pinterest, а также заглянул в свой любимый дизайнерский журнал - &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zhurnalus.artlebedev.ru&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Журналус&lt;/a&gt; (в котором я узнал об Eagle), где без труда обычно нахожу референсы&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/Pastedimage20230724125936.png&#34;
	width=&#34;2686&#34;
	height=&#34;1296&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Это Журналус&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;207&#34;
		data-flex-basis=&#34;497px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Любое понравившееся мне изображение может сразу отправиться в нужную папку Eagle. Достаточно сделать долгий клик на нем и перетянуть файл в нужный каталог в удобном всплывающем меню. Кроме того, я могу сохранить все изображения с нужной мне страницы (здесь нужно быть осторожным с длинными ajax-лентами как в Pinterest).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/MJk94YMPSd.gif&#34;
	width=&#34;1136&#34;
	height=&#34;683&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;GIF: работа расширения Eagle для браузера&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;166&#34;
		data-flex-basis=&#34;399px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Примерно таким же путем в Eagle попадают шрифты, ссылки на сайты с красивым дизайном, видеоуроки, аудиофайлы - всё то, что представляет для меня интерес.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если я пользуюсь мобильным телефоном, то временно отправляю всё найденное в избранное своего Telegram-аккаунта, чтобы после разобрать и отправить в “гнездо Орла”. Это тонкий момент, который тоже хотелось бы решать по-другому. Я никогда не слышал о планах Eagle запустить мобильное приложение. но, как минимум, разрабочики имеют &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs-en.eagle.cool/article/804-will-eagle-have-a-mobile-or-tablet-version-in-the-future&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;некоторую позицию&lt;/a&gt; по этому поводу. Важное дополнение, оказывается, можно настроить автоимпорт в Eagle из любой папки. Я создал папку в облаке на Яндекс Диске. Теперь могу наполнять ее и с телефона (например, могу написать Telegram-бота). При включении Eagle отсканирует эту папку и загрузит ее содержимое к себе, очистив папку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Далее - раскладывание по папкам и теггирование.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;работа-с-ресурсами&#34;&gt;Работа с ресурсами&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Напкопительство ресурсов - не самое важное в дизайне. Главное - уметь воспользоваться, уметь вспомнить и найти нужный файл.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;фильтрация-по-цвету&#34;&gt;Фильтрация по цвету&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Одна из полезных функций Eagle — это фильтрация по цвету. Фильтрация по цвету позволяет быстро найти изображения, которые имеют определенную цветовую тональность&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/Pastedimage20230724141350.png&#34;
	width=&#34;1190&#34;
	height=&#34;644&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Фильтрация по цвету в Eagle&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;184&#34;
		data-flex-basis=&#34;443px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это очень полезно, когда вы хотите найти изображения, которые соответствуют определенной цветовой схеме или настроению.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;еще-фильтры&#34;&gt;Еще фильтры&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Кроме фильтрации по цвету, Eagle также предлагает другие виды фильтрации, которые помогают вам находить нужные ресурсы по разным критериям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/kak-ya-ispolzuyu-eagle-dlya-dizaynerov/bYajuGgOYJ.gif&#34;
	width=&#34;596&#34;
	height=&#34;455&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Другие фильтры в Eagle&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;130&#34;
		data-flex-basis=&#34;314px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, вы можете использовать фильтр по тегам, чтобы искать изображения по тегам и их комбинациям. Вы также можете использовать расширенный фильтр, чтобы комбинировать разные условия поиска, такие как формат файла, форма изображения, размер изображения, оценка и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мне очень понравилась работа формы поиска: можно написать теги, по которым нужен результат, но в то же время, можно написать ислючающие теги, результаты по которым не нужны!
Делается это так: &lt;em&gt;тег_1 -тег_2&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id=&#34;смарт-папки&#34;&gt;Смарт-папки&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Еще один вид фильтрации ресурсов в Eagle - это смарт-папки, которые позволяют вам автоматически сортировать и группировать ваши изображения по заданным критериям. Смарт-папки - это не обычные папки, а динамические коллекции, которые обновляются в реальном времени в соответствии с вашими настройками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иными словами, вы можете настроить свои собственные комбинации фильтров и время от времени к ним обращаться через одно нажатие.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;самое-большое-изменение-которое-принес-eagle&#34;&gt;Самое большое изменение, которое принес Eagle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Самое большое изменение, которое принес мне Eagle - это возможность усадить кого угодно перед экраном, взмахнуть волшебной палочкой, нажать на пробел и сказать - &lt;strong&gt;смотри, что у меня есть&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И чаще всего я усаживаю перед экраном с Eagle самого себя, чтобы снова заглянуть в свои усердно упорядоченные сокровищницы и найти самый яркий на сегодняшний день бриллиант.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;p-s&#34;&gt;P. S.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Еще одна интересная особенность в Eagle - это Сообщество, которое встроено в программу и позволяет вам обмениваться своими ресурсами дизайна с другими пользователями. Сообщество - это специальный раздел в Eagle, где вы можете просматривать, скачивать и комментировать коллекции изображений, созданные другими дизайнерами. Вы также можете загружать свои собственные коллекции и делиться ими с миром.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;хотелки&#34;&gt;Хотелки&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ИИ-анализ изображений&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удобное пополнение библиотеки через смартфон&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удобный просмотр библиотеки через смартфон&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>NOW или никогда: обзор неинстаграмщика</title>
        <link>https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/</guid>
        <description>&lt;img src="https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/now.jpg" alt="Featured image of post NOW или никогда: обзор неинстаграмщика" /&gt;&lt;h2 id=&#34;факты-и-домыслы&#34;&gt;Факты и домыслы&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Now — это новая соцсеть в узнаваемом формате.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Весна 2022 — более удачного времени для выхода российского аналога Instagram* и не придумаешь.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Весна 2022 — более неудачного времени для выхода российского IT-продукта не придумаешь.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Now разработали бывшие работники Яндекса.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Они хранят контент в облачных решениях от Google и Яндекс.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Приложение работает даже из Крыма.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Now app не хотели регистрировать в Appgallery от Huawei, из-за “общих слов” в названии.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ссылки:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://nowapp.me/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://nowapp.me/&lt;/a&gt; - сайт&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://apps.apple.com/ru/app/urbanspoon/id1615654829&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://apps.apple.com/ru/app/urbanspoon/id1615654829&lt;/a&gt; - для Айфона&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.marinin.nowapp&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.marinin.nowapp&lt;/a&gt; - для Андроида&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;моя-история&#34;&gt;Моя история&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Итак, май 2022, у меня уже есть рабочий аккаунт в новой соцсети, одной из тех, “которая должна заменить Instagram”. Я еду в метро и, поглощенный толпой, открываю знакомый тёмный интерфейс и завожу &lt;em&gt;свой&lt;/em&gt; аккаунт @ruphoto. Слегка удивляюсь тому, что такой ник может быть свободен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, я хочу создать аккаунт, аналогичный тысячам популярнейших каналов в Инсте - с фотографиями российской глубинки, добиться хороших показателей и продавать рекламу. Все горизонты свободны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://nowapp.me/p/bc4096a0-c932-11ec-9b3f-bd8e34b788e1&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Первой фотографией&lt;/a&gt; я заливаю работу С. М. Прокудина-Горского “Река Вытегра в Вологодской области”. Нет никаких сомнений, что русский пейзаж столетней давности отзовется в сердцах пока еще не существующих подписчиков. Так и происходит. Первых лайков ждать не пришлось и мне отсыпали достаточное количество “сетевого внимания”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/old.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уже потом, через несколько месяцев, сотни постов и отработку некоторого количества аккаунтов, я понимаю, что если уж и заниматься чем-то, то &lt;strong&gt;с душой&lt;/strong&gt;, поэтому сильно сбавляю темпы, переключаю внимание на другие проекты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас у меня в комплекте личный аккаунт @asarapulov, @nseti - дополнение к &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://n-seti.ru/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;сайту о нейросетях&lt;/a&gt; и @ruphoto, о котором я писал выше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обзор-now-глазами-обычного-человека&#34;&gt;Обзор Now глазами обычного человека&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как вы поняли, гонка за рекламными воротилами (и накрутчиками) оказалась не по мне. Зато теперь пользуюсь Now в своё удовольствие. И вот благодаря чему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первое, что я увидел еще в 22-м - темная тема, сетка фотографий, лента и поиск. И уже тогда это было хорошим и рабочим приложением.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;темы&#34;&gt;Темы&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сейчас в Now три темы: светлая, тёмная и тёмный океан.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0001_white.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;


&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0002_black.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;


&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0003_ocean.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;быстродействие&#34;&gt;Быстродействие&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Приложение очень шустрое, я ни разу не встречал даже подлагиваний, хотя в 2022-м видел сообщения о том, что лента могла бы скроллиться плавнее, скорее всего, теперь исправили и это.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;моменты--сториз&#34;&gt;Моменты — сториз&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вместо сториз здесь “Моменты”. Они доступны из домашнего экрана и по тапу на аватар.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0005_momets.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При создании собственных моментов можно добавлять текст в нескольких вариантах оформления,  хэштеги, упоминание и ссылку, можно что-то изобразить кистью, а так любимых многими GIF-анимаций здесь пока нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0006_momets_create_1.jpg&#34;
	width=&#34;828&#34;
	height=&#34;1086&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;76&#34;
		data-flex-basis=&#34;182px&#34;
	
&gt;


&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0007_momets_create_2.jpg&#34;
	width=&#34;828&#34;
	height=&#34;753&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;109&#34;
		data-flex-basis=&#34;263px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;сообщения--директ&#34;&gt;Сообщения — директ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сообщения (Директ) доступны по свайпу вправо от домашнего экрана с лентой или по тапу в правом верхнем углу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0008_soobshenia.jpg&#34;
	width=&#34;828&#34;
	height=&#34;1104&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;75&#34;
		data-flex-basis=&#34;180px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Абсолютно идентичные инсте диалоги (во всех смыслах):


&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0008_soobshenia_2.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;лента&#34;&gt;Лента&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лента (кажется) выстроена в хронологическом порядке, поэтому пользователи Now не пропускают публикации из-за сложных систем рейтинга.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;video
    controls
    src=&#34;0004_scrolling.mp4&#34;
    
    
    &gt;
        &lt;p&gt;
            Your browser doesn&#39;t support HTML5 video. Here is a
            &lt;a href=&#34;0004_scrolling.mp4&#34;&gt;link to the video&lt;/a&gt; instead.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/video&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Посты, как и положено, содержат лайки, комментарии, подпись, кнопку “Поделиться” и сохранить в закладки + можно скопировать ссылку на пост, но посмотреть в браузере ее будет нельзя - у Now пока нет браузерной версии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0009_comments.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пост может содержать несколько фотографий, но не более 10.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;video
    controls
    src=&#34;0009_post_photos.mp4&#34;
    
    
    &gt;
        &lt;p&gt;
            Your browser doesn&#39;t support HTML5 video. Here is a
            &lt;a href=&#34;0009_post_photos.mp4&#34;&gt;link to the video&lt;/a&gt; instead.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/video&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Пост может содержать видео. Помню, когда добавили эту фукнцию весь Now был завален видеопостами, причем авторскими.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система комментариев тоже вполне себе комфортна: можно отвечать и лайкать и редактировать свои комментарии. Если вышли, не отправив комментарий, то приложение сохранит текст на всякий случай.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;действия&#34;&gt;Действия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На этом экране собраны комментарии к вашим постам, упоминания вашего аккаунта и сообщения о новых подписчиках.


&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0010_deistvia_2.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0010_deistvia.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так иконка Действий сигнализирует о новых действиях:


&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0010_deistvia_3.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;поиск&#34;&gt;Поиск&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При переходе в раздел Поиска Now показывает сетку постов из рекомендаций. Кстати, раз в сутки любому доступно одно “продвижение”, скорее всего, ваш пост попадет именно сюда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Доступен поиск по именам пользователей, подписям к профилям и хэштегам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0011_poisk.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;профиль&#34;&gt;Профиль&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В профиль можно вставить ссылку и вообще встретить привычное описание, состоящее из рекламы и emoji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;img src=&#34;https://asarapulov.ru/p/now-ili-nikogda-obzor-neinstagramschika/0012_profile.jpg&#34;
	width=&#34;591&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;46&#34;
		data-flex-basis=&#34;110px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как я уже говорил, у меня есть несколько аккаунтов, с недавних пор, таким, как я, стало легче - теперь можно легко переключаться между аккаунтами при помощи длительного нажатия на иконку экрана Профиля.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;video
    controls
    src=&#34;00011_multiaccount.mp4&#34;
    
    
    &gt;
        &lt;p&gt;
            Your browser doesn&#39;t support HTML5 video. Here is a
            &lt;a href=&#34;00011_multiaccount.mp4&#34;&gt;link to the video&lt;/a&gt; instead.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/video&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;хотелки&#34;&gt;Хотелки&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Большой раздел с рекомендациями&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desktop-приложение или веб-версия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Доступное и бесконечное “Избранное”, чтобы я скриншоты эти себе не через Telegram пересылал, а чтобы внутри&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;⋆Instagram запрещен в России, и это нормально.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
